[ERS 倫理與宗教] 仲有冇人讀宗教倫理？

2020年全香港得797人考

有啲耶撚學校為左交人頭俾上面
夾硬踢學生去讀呢科
搞到全部都係成績最差嗰啲學生
仲要得小貓三四隻都開科

大學就有reg過2科關於宗教既野黎讀既

J圖post大佬都有讀倫理嗎

我都係聽返黎

btw我唔再去成人台貼相喇

大學嘅宗教會教乜

慢慢睇

其實對宗教沒乜興
大學程度唔識了

我讀BU，所以佢地本身就有個宗哲系，咁的當年屎忽痕reg左兩科黎讀，一科講islam，就講得幾公平，由10世紀既盛世講到現代陷入危機既野，讀完學到好多野，似教歷史仲多，而且佢分析宗教同政治之間既野係真心見識好多

另一科叫宗教與科學，但我讀完後覺得應該叫「宗教大撚曬」就岩，個講師係極端耶撚，不斷唱衰科學扭曲歷史，講到咩相對論日心說其實一早已經係聖經到有寫又成日話審判日要黎，次次上堂都係到唱聖歌，似入左邪教團體咁，所以無幾耐drop撚左

呢科超hea

我都想知伊斯蘭教嗰啲係做乜
好似通常教宗教都係教歷史多過分析個思想，好悶
prof教到傳教咁真係over咗

concept算簡單囉 但宗教背到死

你笑我定讚我

你指伊斯蘭教個課程係教緊咩?定係個宗教本身係咩?

不過其實好睇點教，如果係本身就有自定立場去教呢D野會好易偏頗，教islam呢個係個土耳其人，佢唔止教伊斯蘭教歷史，仲分析佢傳統既模式方法，點樣融入當地人既原始生活中，又講宗教同政治之間既互相利益，貿易同宗教傳統既關係等等

當年有興趣讀哲學，但冇興趣讀宗教
所以冇揀呢科讀

其實應該冇乜影響 佢啲倫理題都係講啲老土野 都唔使加自己觀點嘅

結果冇dse雞入嚟

我睇過一本書講宗教與科學
不過已經唔記得書名
唔知你讀嗰陣有冇睇過
其中有一點用科學解釋地球可以孕育到生物
係經過無數咁多個考合先可以發生
而呢個機會率係低過中六合彩好多好多
結論係如果世界唔係由神創造
係冇可能發生
我心諗解釋唔到既野就當係神創造
咁同古人講天狗食日有乜分別？

倫理個part真心易 大學啲philo intro course 一兩堂已經教哂差唔多成個syllabus 仲要深入啲